中國人炮轟袁國勇：「漢奸」、「黃屍曱甴」、「通敵賣國」、「市井流氓」、「鼓吹兩個中國」

自由亞洲粵語

【以科學理據力證病毒源於中國】【香港醫學專家袁國勇被大陸網民圍攻】
【「漢奸」、「黃屍曱甴」、「通敵賣國」】【「港獨暴恐活動沒有得到清算的結果」】

雖然袁國勇師徒已宣布撤回文章，但香港的親中媒體並未停止對他們的窮追猛打。《大公報》發表評論，狠批文章「暴露了龍振邦這名為求出位而不擇手段的黃絲真面目，同時也讓人看到試圖左右逢源的所謂權威學者的真正水平」 。
《大公報》的評論批評，二人的文章「極盡矯揉造作之能事，不僅不嚴肅，而且輕佻狂妄」，「竟以『中華民國』代稱台灣地區，鼓吹『兩個中國』；公然替外國將新冠肺炎稱『武漢肺炎』的歧視行為辯解；在沒有科學證據情況下，將此次肺炎病毒的起源地定性為中國。」評論最後強調，」如果說中國人真有『劣根性』的話，那麽，龍振邦正是『劣根性』的當前最佳寫照」。
而由香港中聯辦投資的《橙新聞》也在微信公號發文，以「奇文」形容這篇文章，批評文章」明顯帶有偏見性」、「顯然是上綱上線」，並直指袁國勇徒弟龍振邦「是一名反對派」。
而親中媒體的定調也在中國內地網絡得到和應，在新浪微博搜尋「袁國勇」三個字，幾乎是一面倒的批評，形容他是「漢奸」、「黃屍曱甴」。比如說袁國勇「明目張膽地呼應特朗普，裏應外合，為美國進一步打擊中國提供口實和子彈，不顧國家、民族利益，不顧大陸同胞的感情」、「此時此刻，發表如此言論，無疑是通敵賣國」、「看不出他哪一丁點像教授、科學家，倒像一個市井流氓，帶著強烈政治目的的攻擊與抹黑」。
有中國網民更要求中國工程院褫奪袁國勇的院士資格及一切國家榮譽，徹底終止他在一切相關領域的合作，甚至要求審查袁國勇在合作期間有沒有泄露國家機密，有沒有構成對國家安全的威脅。
更有中國網民把事件上升至港獨層面，指「香港長期的殖民統治和去年幾個月的港獨暴恐活動沒有得到清算」，直指香港需要徹底的進行文化、思想、教育的改造，廢除超國民待遇，實施一國一制，「絕不能讓香港成為國中之國」。

戇鳩

明明就係口交部吹先

又係萬能key, 比d 新意。

吹條友做黃絲真心好笑

on9 仔 同你講唔好鳩up 冇fact check 嘅陰謀論就屌人 全世界都知你爆先啦

全港撐袁國勇

黃條撚
當年港大校委會任命校長風波
第一個縮骨離任係袁國勇

醜陋的中國人

依家佢咪講中左

先前李文亮就係俾佢地屈死左,但完全不反省
支那人不配做地球人

正中要害
多謝教授學者式勇武

我都想講
有冇其他字可以用

講事實姐

唔需要理佢黃唔黃
只要佢篇文寫成點
係咪講出事實

同埋係咪以專業行先 咁己經足夠
醫護罷工佢都有出聲
811靜座佢都有出席

其實佢幾搞笑
跟證據做人
都要俾兩邊批鬥

[本土youtube戰線][黃頁］面對偷圖狗，我哋創作愈做愈灰心（認真post)

我地已經比人抄到灰哂機
想請巴打幫幫手

支那賤畜正常反應

一個中國都咁撚大鑊，重要兩個